---
title: '妥富腦Tofranil'
date: Sat, 01 Dec 2012 16:00:47 +0000
draft: false
categories: [安眠藥]
tags: [抗憂鬱劑]
---

在精神科藥物裡面，Tofranil對憂鬱生成及主要情緒異常有直接的影響，會顯著減輕各種程度的抑鬱包括隱藏性憂鬱。當憂鬱解除，所伴隨的身體不適症狀也會改善。駕駛、睡眠、消化和其他功能會恢復正常。Tofranil的特性是具有多種藥理作用，包括阿法腎上腺素分解，抗組織胺，抗膽鹼及阻斷5-HT接受器。 Tofranil 中文名稱為妥富腦，成分為 Imipramine 適應症：[憂鬱症](http://www.liverx.net/tag/憂鬱症)，夜尿 Tofranil可在口服後快速且完全的吸收，食物對於吸收沒有影響。蛋白質結合率平均86%，半衰期約為20小時。約80%於尿中排泄，約20%自糞便中排除。老年人須降低劑量，但是腎功能不全的病人不需要調整劑量。 副作用：

1.  口乾、[便秘](http://www.liverx.net/tag/便秘)、臉潮紅、視覺模糊、排尿困難
2.  疲倦、失眠、焦慮增加、過度激動(由憂鬱轉為輕度躁狂)
3.  輕微震顫，頭痛，頭暈。
4.  心竇心跳過快、直立性高血壓
5.  噁心、嘔吐，食慾喪失。

注意事項：

1.  有排尿困難或眼內壓亢進的患者，抗膽鹼作用可能引起症狀惡化。
2.  心臟不全、心肌梗塞、狹心症、心律不整、發作性心跳加速、刺激傳導障礙等等罹患有心臟疾病的患者或是甲狀腺機能過度旺盛病人，因通常可預期其抗膽鹼作用會加速心臟方面之副作用。可能會對循環器官產生影響。
3.  癲癇等痙攣性疾病患者或是曾經有這類病例之患者 (可能會引起痙攣)。
4.  躁鬱症患者 (曾經出現情緒躁鬱、自殺企圖者)。
5.  有腦器官疾病或是精神分裂症因子的患者 (可能造成精神症狀增加惡化)。
6.  有腎上腺髓質腫瘤的病人 (如嗜鉻細胞瘤、神經母細胞瘤)，Imipramine會加高血壓危機。
7.  嚴重的肝、腎疾病患者 (很容易因代謝、排泄障礙出現副作用)。
8.  在開始治療之前，建議查看病人的血壓，因低血壓及循環不穩的病人Imipramine Hydrohloride會產生血壓下降的反應。
9.  嚴重慢性便秘患者 (抗膽鹼作用可能引起症狀惡化)。
10.  幼兒或高齡者 (4歲以上兒童使用為宜)